金庸之中最好睇一定係笑傲江湖

睇沖哥由廢變勁 勁得嚟又唔OP
一生轉折 苦中帶甜 又唔會太甜
咁多作品入面笑傲角色人設都係最鮮明
創作時期有舊作支持 用龐大背景support強度設定有得任佢UP之餘又唔洗強度爆炸
故事亦正亦邪 唔會Linear

最後沖哥仔+姑姑=PERFECT MATCH

林平之

以披露人性醜陋嚟講，連城志同笑傲真係好好睇

套套主角都廢變勁嫁啦

連城訣，自

狄雲太撚慘
套嘢唔係俾人睇
唔會建議人睇

俾中共睇
D酷刑可以偷師

都係仆街嚟，但憎佢唔落

林平之狠毒得嚟又身勢可憐 你又嬲佢唔落
小C妹都係慘 但係都係因為自己有眼無珠 又唔可憐得哂

第一套睇嘅金庸
狄雲最尾都叫善終

連吊頸都比人救番醒

屌 沖哥成撚日重傷
l

論佈局我覺得雪山飛狐正啲，成個故事唔長，但幾有張力 至於笑傲江湖就典型金庸小說，係當中劇情幾精彩

呢套無得輸

盈盈真係好女仔 明知條仔仲掛住個ex都無條件不求回報對佢好

agger
金庸best waifu

林平之復仇個章睇撚到心寒 但真係好撚好睇

笑傲人設真心正

笑傲男女主角比較討好

仲以為因為桃谷六仙

其實我好鐘意東方不敗

小師妹

林平之個故事真係plot twist

最鍾意天龍同笑傲

講我？

唔駛偷，金庸講過係真事改篇

小說只睇過天龍 射鵰三部曲 笑傲，我都覺笑傲最正，電視版嘅笑傲就不了，點都拍唔出書入面形容嘅九劍

唔知點解笑傲江湖好濃厚嘅江湖味，唔識點形容出黎

一個岳不群同左冷禪已經將全香港人既性格表現晒出黎

最搞笑九劍拍拍下，全部啲劇都變左盪劍式，X劍式，改哂人地啲招式

同埋李亞鵬版本個岳不群真心好撚賤，細個睇好想沖哥上身砍柒佢

諗返佢陰林平之條線由福威鏢局之前已經開始
真正老狐狸
不過都係柒咗 老婆咁正都走去切J

真係好無奈
有錢仔出生，心地善良，種種人禍搞到佢咁衰

認同。但反而覺得最好睇係因為好有晢學味道。 無招勝有招 同笑傲江湖 呢4隻字
諗起可以係江湖到又笑又傲。就覺得呢個境界好高

青城派狗都不如
正仆街啦個余倉海

盈盈亦都係咁多個女角入面最好既老婆

金庸全部睇哂
我係先睇哂長篇果D，再睇短
個人鍾意佢D短篇多D唔知點解 連城訣同俠客行呢2部

呢兩套既主角真係好慘
狄雲好少少最尾返雪山有水笙等佢.....

最鐘意射雕
個世界觀100分

重傷都屌打絕大部分「高手」

大佬 蕭峰一個屌打哂全部主角啦

喬峰係bug黎
金庸自己話寫完佢再寫唔到武俠小說
要寫歷史背景既小說就寫得出

何寶生

除左角色實力個設定太奇怪之外
(冇內力點打？)
劇情寫得好好
反映到好多社會唔同人嘅性格
好鍾意任盈盈 我最喜愛金庸女角

其實幾勵智

無主角威能 無練功天份 年少成家死哂
周圍d人又係貪佢d家傳遺物 接近無奇遇
最後放棄一切報仇成功

金庸無乜邊個係可以由廢柴
靠自己而唔係奇遇變高手

東方白

陳喬恩

我投飛孤外傳 收尾太難忘啦 不過冇咩人睇同討論

東方既白

我師父說中了這三種劇毒，無藥可治，因為他只道世上沒有一個醫生，肯不要自己的性命來救活病人。大哥，他不知我……我會待你這樣……

沖兒成日重傷

連城訣好好睇， 但真係睇1,2 次就夠。 太撚慘

倚天屠龍唔計主角嘅話最好睇， 個江湖最正

比雪山飛狐框住左太多
獨立當佢一套睇都算可以啦
好鍾意程靈素
睇到佢死嗰陣我想喊

靈素
完全ko紫衣

冇睇書，有冇game 玩下

我想做鹿鼎記入面嘅韋小寶

日出東方 唯我不敗

電視改篇東方姑娘先好睇

後期幕幕都好心酸
對胡斐一條心 事事都幫佢照顧得妥當
聰明絕頂又唔會認叻
心思細膩
娶妻求淑婦 佢真係一個全能賢內助
但係胡斐個心根本唔喺佢到
但係佢都表現到好得體

夠喇 你地都係j陳喬恩啫
根本唔係角色設計得好

十分agger

角色唔錯
本身係大奸角
中意左令狐沖變返有善心
之後又畀名門正派迫翻做奸角
最後為左救任盈盈死埋

唔計新果套明明被評為歴代最差

j 開魔教聖姑袁詠儀

連城訣先係最撚好睇

唔放圖喇廢事傷巴打們嘅眼
你查吓蘇菲亞公主個本尊

同埋後面書劍班友走哂出尼
睇過書劍就可能覺得見返班朋友咁
但班友真係搶哂胡斐風頭
個人覺得係敗筆位

係，富二代俾人殺全家，再俾人謀家產

金庸d短篇先係世界級

後期唔計戚芳死
開頭超慘，越後期睇得越爽，睇住啲道貌岸然嘅所謂正道最終一步一步走向滅亡，一啲慘嘅感覺都冇

小昭先係我杯茶

其實真係覺得陳喬恩版毁左我心目中個東方不敗

小師妹正臭雞

可能我有偏見，連城訣太似基度山恩仇記，所以要扣分…

天龍八部，內容豐富，由蕭峰、虛竹、段譽三兄弟，加上悲劇人物游坦之、慕容復，貫穿整個故事，一開始睇就自然停唔到…

上面巴打講嘅飛狐外傳，有濃厚嘅俠客精神，結局夠晒淒慘無奈，少數睇到喊嘅金庸小說…

笑傲江湖，深刻揭露人性喺政治環境下，點樣扭曲，岳不群、左冷禪、任我行、東方不敗、向問天，全部可以喺現實政治人物，或者身邊人上面，搵到佢哋嘅影子…睇完之後嗰排，真係有少少連自己老豆都覺得信唔過…

呢套野根本係用左笑傲江湖啲角色名
做第套同人野咁
我當第套野睇
btw陳喬恩

唔知點解睇親林平之，都覺得好「哈姆雷特」。
林平之自宮嗰下，真係「to be or not to be」

魔教聖姑首推梁藝齡

我覺得九陽神功太屈機
搞到冇咁好睇
張無忌又係啲優柔寡斷，沉唔住氣嗰啲人走左去做大佬
最鍾意趙敏，繼盈盈同靈素 個人最喜歡嘅女角

個江湖係幾正，感覺上係金庸寫完射雕神雕
對呢方面個拿捏進步左

我覺得神雕俠侶最好睇 好欣賞楊過果份痴情

可能人大咗，對愛情嘅嘢有啲失望，唔再有太多幻想，總覺得楊過嘅＂痴情＂，其實係一種虛妄嘅執着…佢其實係太愛小龍女，定係放唔低第一個令佢覺得真心對佢好嘅對象？

有無睇過天龍八部

天龍八部 蕭峰
書劍 陳家洛
雪山飛狐 胡一刀

蕭峰可以一掌一件令狐沖

個人覺得套套都好睇，除左白馬嘯西風

覺得除左書劍其他都好睇 之後d書變左第二個咁
有冇人知笑傲 東方不敗 向問天 左冷禪 岳不群影射邊個
正係知任我行

都係中意射鵰三部曲多d
特別中意郭黃,由細睇到佢地大嘅感覺幾正

神雕最正
後半部楊過個種瀟洒真係無敵

睇黃蓉只限射鵰

狗雜種我覺得唔算慘啦，係養母最後死左令佢傷心姐，但係有阿綉陪住佢就已經夠

阿綉都算係所有金庸女主角之中最冇存在感嘅一個，之但係我反而比較鍾意佢。

我覺得楊過去到後期已經狂化
佢嗰刻個感覺旁人太難理解

獨孤九劍對降龍掌應該幾好睇

個人覺得，東方不敗一方面似老毛，要全部下屬搞個人崇拜，但另一方面亦似林彪，話就話指定接班人，其實任我行（佢更加似老毛）一直都想鏟除佢…

向問天就典型嘅周恩來同志，教主嘅得力左右手，能力高強，受教眾愛戴，有時會保護教眾免受政治逼害，但有時又會陪教主一齊做某啲衰嘢…

岳不群同左冷禪可能無一個特定嘅影射對象，但總體嚟講，就係喺政治世界裏面嘅偽君子同明目張膽嘅野心家…偽君子就係建立正面形象，但實際賤到不得了嘅政客，野心家就係不定借外在壓力（少林、武當），而要求多個主權個體（五岳劍派）放棄主權，統一受佢控制嘅政治強人…

鐵丑游坦之算唔算係古代版毒撚？

東方教主文成武德千秋萬載一統江湖

倚天屠龍記武俠世界觀真係唔錯～ 紫衫龍王、青翼蝠王、白眉鷹王、金毛獅王、又有光明左右二使。

呢啲好打機Feel~~~

不過按照金庸寫書嘅年代，呢種寫法係幾前衛（只計中文文學作品）

又會咁橋人，啱啱尋日先第一次睇完神雕!

有人注意到林平之同遊坦之兩人遭遇相似，一個平，一個坦，似有所指。

反而覺得天龍八部最好 金老分三條線黎寫
兜兜轉轉綜合成一條線 加上武功虛幻程度滿足到我
段譽又同我一樣姓 好有親切感

反而最想睇係獨孤九劍對太極劍
大家都無招
但一快一慢

天龍先正喎, 六脈神劍射LASER

呢套唔當武俠
當愛情小説
我反而幾鍾意

我係睇李志清漫畫版
入而令狐沖好撚型 有種浪子feel
好撚正

天龍八部
環環雙扣, 有因有果

最忠直果個就係不義之人

who is she?

一開始慘姐 雖然開始會睇到好壓抑 最尾都有水笙同托孤女 叫做happy end
最慘應該係白馬嘯西風 真正既孤獨一生

成套野形散神不散
但調轉係啲法術級數嘅武功令我冇咁鍾意呢套野

覺遠大師擔幾百斤水係地下先整到條痕出尼
蕭峰求奇掃幾腳卒走哂段延慶寫啲字

要捱過前期笑傲江湖唔易

按照真實畫像

欣宜級數體型，而且眼凸

鹿鼎記都好正

那是很久很久以前的事了，早就打碎了，不見了

令狐沖對住佢師傳成隻狗咁

金庸入面最柒男主角

兩個人都係有家世既少主 本應可以承繼家業 一生無憂兼小有威名
可惜兩家係江湖之中打滾 江湖路上邊有平坦可言

笑傲堅正

係婆婆/聖姑啊
姑姑係小龍女

巴打係咪搞錯咗
狗雜種係俠客行石破天喎

sorry自膠睇漏嘢

辟邪劍譜都算奇遇啦

文學性最高果三本一定係天龍八部，笑傲江湖或者鹿鼎記

咁多本嚟講
狗雜種武功最好

侍劍先係女主

小昭？

我本身唔鍾意武俠小說冇睇過金庸
有次手痕開咗陳喬恩套笑傲嚟睇
完完全全鍾意咗笑傲
雖然好多人屌呢套改哂劇情
但我覺得改得嚟都幾好睇
而且吸引到我去睇返原著

諗返起東方姑娘就覺得好撚遺憾好撚慘

睇咁多金庸都文盲

年紀大
一諗起東方不敗
林青霞個樣就出左黎

胡斐正一外貌協會既垃圾，有個咁好既女仔擺喺面前都唔珍惜，走去同人結拜咁格硬留住人

其實咁先正常 我地係讀者 理所當然覺得大師兄係愚忠 好撚蠢 累死師母/同門兄弟
但講真 由細湊到大 等同親生老豆
你幻想下你現實突然發現你嚴肅但係老實好人既親生老豆
原來係一個連自己親人都唔放過既畜牲
去到最後你以為佢始終當你仲係仔 但我相信你估唔到佢連你都想害

打機個陣閹左佢
再自己救返靈素

我覺得冇人理解，一生但求得一知己先最似現實。佢冇個種把酒當歌，快意恩仇既大俠感，已前細個都覺麻麻，大個睇番都只係希望現實中搵到我既水笙同雪洞

石破天既遭遇仲好過狄雲
搵返老豆老母 又有條名門之後既女
最後直頭係op神功大成

以前中學上堂成日偷睇金庸小說
我剩係睇過笑傲 射鵰三部 鹿鼎
笑傲 射鵰三部 一直都好影響我對愛情既睇法
書入面既男女主角一直都從一而終 你對我好 我又對返你好咁 好專一

但到我大個左之後 先至發現小說始終都係小說

好鍾意呂頌賢

沖ching 都係投射咗父母image 落去ja
尤其是師娘對佢咁好佢真係冇計
最柒肯定係張無忌

想搵返黎睇
劇集黎講係咪任賢齊最好睇？

盈盈係金庸第一好老婆

優柔寡斷既代表 週圍都係女 江湖事邊得閒處理

呂頌賢最好睇 青城四獸原汁原味
任版魔改到不似人型

其實東方姑娘唔係第一次咁改 當年林青霞個套都係
仲好多人讚仲令到林名氣更大

翻睇左幾次

俠客行

偽君子=岳不羣
陰險=左冷禪
霸道=任我行
猶疑不定=令狐沖
迂腐食古=方丈
反叛=大小姐
社會縮影
唔會好似神雕射雕之類，奸人的確冇仁慈既心，唔會某某然講愛

主角黎講張無忌性格真係好唔討好

狄雲慘到退隱雪山都俾人鬧狗雜種

鏞入面唯一一本睇完一次就無再掂過既書
好撚憎張無忌

其他本本都睇左差唔多十次

蕭峰

新劇係
小說就唔係

羅生門

趙明

最無時代背景既長篇

書劍恩仇錄睇完心會"up"幾日

我鐘意小說版

悲劇

碧血劍好似好少翻拍
我印象仲停留係江華版

笑傲江湖係金庸唯一一套冇歷史背景的武俠小說

呢個係真男人黎,係心目中頭一兩位金庸中最愛

最正一定係俠客行同連城訣
好鐘意石破天性格

反而覺得笑傲唔太好睇 明知係個師父屈佢 仲對佢咁忠誠 睇到好火滾

最鐘意神雕俠侶 因為楊過對小龍女果份感情

陳家洛

咁你一定要睇天龍狗公追女神

天龍狗公真係由頭追到尾

佢本身無乜大志 不求成名
只求係鄉下安安穩穩種下田養下牛
依家佢夢想成真 仲要有個睇透人情冷暖既靚女主動同佢一齊生活
就算外面d人叫佢大淫獸又有乜所謂

而且小空心菜習慣左富裕生活 如果無水笙幫手安撫同照顧 可以想象狄雲呢d鄉下佬一個係搞唔掂小空心菜 依家三人ending 絕對係perfect

之後肯定唔止三個人

溫家寶都是該死。jpg

天龍八部 蕭峰 1玩8掌真係好撚勁打到尾

金庸自己都唔係咩正人君子啦 成功之後就拋棄髮妻出去玩第二個女人，令到自己個仔自殺

Thanks bro
即刻去搵搵先

其實林平之有冇鐘意過珊兒?

咁先仆街,搞到無忌哥哥食得一條女

細個太單純
不過金庸佢的確比左個好好既幻想世界我
不論江湖同愛情都係

不過任版首主題曲幾好聽 其實佢做多少都有大師兄味道 唔介意改左劇情將來可以睇埋

mo

你知唔知天龍八部後面係乜野？

袁承志哩個主角太無特色

無 至少佢無真心愛過
由家破個刻開始 佢只係諗住兩件事 練武 報仇
一個有咁既決心既人 邊有閒心談情

張無忌係鍾意曬4個，但唔知點揀⋯⋯

趙明對佢咁好都唔識揀⋯

金蛇郎君？

天龍最正
牙峰

金庸小說只係睇咗射鵰、神鵰同倚天。我大家話笑傲好睇～等我又去睇先～

見她除了一雙眼睛外，容貌卻是平平，肌膚枯黃，臉有菜色，似乎終年吃不飽飯似的，頭髮也是又黃又稀，雙肩如削，身材瘦小，顯是窮村貧女，自幼便少了滋養。她相貌似乎已有十六七歲，身形卻如是個十四五歲的幼女。

外貌又真係差D既

最記得胡斐話同佢結拜,程靈素先一呆,再仰天長笑

諗起都覺得SAD

前期都好正咼
書劍前期真係悶到仆街
射鵰 鹿頂一開始都悶

游坦之都好慘，俾個mk女神玩到

金庸話過第一主角係袁崇煥,第二係夏雪宜,第三先係袁承志

巴打年紀好大?點解用緊第1版啲人名
黎姿版既趙敏

莫大先生

金蛇郎君係小說雖然描寫得好有特色 但始終只係回憶中出現
反而江華出演個套電視劇 改完之後令個角色更加形象鮮明

上面巴打講得岩 袁承志呢個主角太無特色 唔似其他作品既男主角

救胡斐前一切都為佢打點好曬之後既事

依套真係最曲折離奇
第2我覺得係天龍8部

銀魂個月詠性格似佢,人地做D柒野,會諗埋個理由比對方做下台階

咸濕佬做張無忌

我記得後記金庸提過佢想用袁承志黎帶出個故仔,真正想講既人係袁崇煥,同明朝幾差,李自成入關有幾腐敗

所以個結局都係求其隱居就算

天龍真係覺得好撚好睇,虛竹比人迫食肉搞女人
大哥唔洗講咁多
最估唔到係段厹,一生好命學晒絕學吸尻人內功
生世重估唔到,睇到果一章我都呆呆地玩到咁撚大

喬峰好慘
段厹真係韋小寶前世黎

係 呢套其實係致敬作
向掉那媽致敬

講愛恨情仇、因果報應，天龍真係超曬班

陳喬恩東方不敗係最正

講去滾都係 睇下段王子四圍溝女 最尾一見到女神就唔記得晒先前溝個堆 仲做埋人隻狗公日日煩撚住人
慕容復咁都打唔死佢真係無天理

王語嫣=神仙姐姐喎
同埋之前溝果堆都係佢阿妹

好睇 細個係咁睇 睇左好多次 閱書報告都寫埋呢本

講主角
書劍恩仇錄 陳家洛一定係最撚慘
第2係白馬嘯西風個李文秀
第3 可能係飛狐外傳個胡斐 但故事無寫結局 留下懸念
第4先到狄雲啦

仲有個狗雜種原本應該好慘 但佢心理好強大 運氣更加無敵: 所以好難覺得佢慘o)

漏左講喬峰 一生俾出身所制肘 有好大嘅本事都無用 仲打死左自己條女 最後悲劇英雄咁死 都算好慘

陳家洛自己攞嚟，做領袖 一時一樣， 優柔寡斷
香香同青桐都慘過佢啦
Ending大班friend隱居算好啦

狄雲慘在佢無撚得揀， 俾人靠害

我自己睇嘅感覺係狄雲真係普通一個鄉吓仔
乜都唔識 毫無戒心
由細到大信師父師妹
點知出起事嚟師父師妹極速割席 師妹仲俾恰佢嘅人渣食埋
狄雲做緊監DUN嗰陣 只可以以淚洗面 晚晚腦入面幻想以前同師妹細個渺小到不得了嘅記憶
但實際上只係可以聽到女神同自己最憎嘅仇人啪啪聲

仲要發現師父從頭到尾無半點真心視佢為己出
狄雲一生人唔單止冇得揀 仲要係去到故事盡頭先知自己係一切都冇得揀
簡單啲講 連城係用最黑暗嘅人心去摧毀最純真嘅心思嘅一套作品
好撚嘔心

靈素妹子

胡斐根本外貌協會 悲劇從中而生
不過金庸筆下美女如雲 但又特登寫到程妹仔面黃骨瘦
現代少少睇 對比咁大又唔怪得哂胡斐

但靈素妹子有靈動既一雙眼 >.<

我都最鍾意任盈盈

所以，無線搵陳浩民做段厹完全係Perfect Match⋯ 真係好撚黑人憎⋯ 日日講神仙姐姐⋯神仙姐姐⋯

阿青

張無忌的確由頭到尾都係淫蟲嚟

唔知點解會覺得盈盈結婚之後會變得好潑辣

天龍八部寫得最好啦
咁多角色，全部鮮明
喬峰蓋世豪俠既感覺真係無得頂

雖然都好鍾意笑傲江湖，但沖哥長期重傷
雖然唔係咁，又可能無咁快完全學識獨孤九劍
東方不敗應該係最正直既反派（？）
賤人都o係哂正派入面

我覺得蕭峰殺呀珠嗰段劇情太多唔合理
特登寫到佢問得唔清唔楚
開頭明明寫蕭峰都唔係蠢人
又會對馬夫人零質疑 講兩段就認定王爺係老頂
時地都冇話查吓
真係睇到我谷撚住多過同情

一套將人性刻劃得咁細緻既小說俾你理解成咁，真係激死金生

張無忌先識玩
如果唔係趕住救人，真係寧願係地牢玩淫腳玩成晚

同敏敏玩淫藥
收到風啲蒙古妹好鬼大食

老實講，十四五歲睇倚天果陣真係覺得係咸書黎

劇集嚟講
01年李亞鵬版本最有江湖味道
最型嘅令狐沖係呂頌賢
東方不敗嚟講 最似係魯振純
最出名女版東方係林青霞嘅霸氣 其次係大波教主

賈靜雯對腳

哩個版本，四條女都good

袁承志唔算係啦
雖然佢都唔算係主角

金蛇郎君:

平之 坦之 人生完全唔平坦

我唔明點解舊登d友可以踩到金庸小說冇深度咁

根本雅俗共賞
你可以當佢娛樂
但睇深入d發覺佢既小說真係社會縮影

最童話係神射倚俠
最寫實係笑 連 白 飛

呂頌賢真係好令狐沖
冇其他演員演到果種瀟洒得黎帶幾分古惑再加埋專情果種氣質

記得19寫過篇文
話香港人個個都想做韋小寶
乃曬兩邊
但又無韋小寶果種至生死於度外
跟本好多時韋小寶係用命駁

點解青城派滅人門，所謂正派乜撚都唔做，方證沖虛都知佢咁做既目的，仲比佢上少林幫手

神雕俠侶先係 有小郭襄

鬼咩
任我行根本照住毛魔寫
梗係寫實嫁

咁樣先好睇其實

其實我都覺得笑傲最好睇

btw 估唔到仲未有人屌金庸大中華膠

有冇角色柒過慕容復

由出場冇耐制服全冠清嗰下
已經知佢係粗中有細
唔係亂衝嗰啲人

我睇完基度山恩仇記再睇連城訣覺得好尷尬
狄雲同丁典係獄中既對白，一拍埋基度山恩仇記，簡直同鳩up無分別

有時後記前序都寫得好有意思
倚天屠龍記我睇得最深刻就係佢後記
「張三丰見到張翠山自刎時的悲痛，謝遜聽到張無忌死訊時的傷心，書中寫得太也膚淺了，真實人生中不是這樣的。因為那時候我還不明白。」
因為那時候我還不明白
姐係佢之後明白左

曲非煙得個十幾歲就比人插撚死

我咁諗 我覺得俾人害嗰啲唔算最慘 因為唔係自己問題 陳家洛自己無能 害人害己 讀者睇落仲虐心

我覺得佢係害到其他人好撚慘
多過佢自己慘(當然佢都慘)
但總算一班人一齊歸隱
btw第一套睇書劍，好鍾意文四哥

偽娘
但冇左碌棍

發哥演令狐沖較為瀟灑

漏左韋小寶啦

覺得金庸分三線好睇
都可以睇埋黃易既大唐雙龍傳，又係好好睇

係，呂頌賢最好睇

射雕英雄傳先最正

金庸喺笑傲有鋪切J癮
田伯光都係受害者

石破天 小說最尾都無明確地講明講係咪石清個仔
而且丁噹對佢果種感覺真係睇到好心up 就好似一隻兵咁 好現實

其實算係咁
果時佢比報仇沖昏頭腦 而且阿朱本身設定都係完美易容術

off topic
最好睇既武俠小說係歡樂英雄

同社會啲成功人士一樣姐 成功左之後講到咩都係自己努力得翻黎

慕容復係香港窮人小朋友嘅寫照
俾家長人人催谷讀書做野要carry全家
再有天賦都好 變左太大壓力 結果最後人都癲

舊版鏞一時阿綉一時阿繡 一開始以為兩個人黎

我認同 好少睇武俠小說睇得咁開心 又唔會悶
不過或者未必個個認同 因為佢唔係寫d主角由武功低微 再遇上際遇學識神功呢類傳統套路

因為林平之執著

就算林平之遇到風清揚，佢都無心學佢睇唔起既九劍

佢唔會同日月神教硬碰硬
所以唔會學到易筋經

韋小寶都好有義氣架
正常香港人,應該一早出賣左師傅奶康熙啦

金庸真係每個故事都有唔同味道

笑傲入面最好睇係唔同既人格同埋個書名
岳不群同左冷禪、任我行同東方不敗對權力既慾望
真真正正有幾多個做到笑傲江湖

慕容復窮條撚咩
唔係諗住復國已經係人生贏家
怪獸家長就有

令狐沖又係金庸筆下一個學識一堆絕世武功然後退隱江湖搞到武功失傳的仆街

郭靖又係 蒙古入侵都唔撚教班士兵降龍十八掌 幾萬人總有幾個骨格精奇
稍有幾個士兵練成當中幾招都變萬人敵啦 又唔教下楊過武功
楊過學識內功版獨孤九劍又退隱
虛竹又係 段譽又係 有成大個皇宮玩女人後退隱
張無忌又係

搞到啲獨孤九劍 降龍十八掌 乾坤大挪移 九陽神功 九陰真經 小無相功 吸星大法 六脈神劍 凌波微步 北冥神功
無崖子天山童佬李秋水幾百年功力 ......

人地啲神人都肯傳比啲乜柒都唔識的on9男主角
但你學完就退隱江湖 收收埋埋啲絕世武功唔傳比後世 正一仆街

你呢個角度只係睇到武功好嘅一面姐

但係有更多人為搶套辟邪劍譜同葵花寶典而死喎

郭靖就算鳩數啦,佢識教人大小武就唔會柒到完場啦

郭伯伯GE華爭妹子

睇鹿鼎記其實學倒好多做人道理

佢係咁諗就唔會癲 自細已經被灌輸要復國 唔係同狗無分別 佢老豆都改埋佢個名做“復“ 最離譜聽過有人叫杏林 家長自細叫佢醫 你話係咪人都癲 俾人叫一次個名 自己寫自己個名都要提一次阿爸阿媽想你讀醫

本身班主角都係正義撚
教你前肯定要睇哂你d人格 品行

同埋差唔多班主角個個d武功都係係死人，臨死既人身上學
楊過玄鐵劍、張無忌乾坤大挪移、段譽凌波北冥、虛竹內力
令狐沖九劍都係死好命比個與世無爭既阿伯教
郭靖十八掌又係黃蓉利誘先有得學

根本自古以來就怕教識徒弟無師傅，唔到死前都唔傳d神功比你